尾田榮一郎:雖然OP回憶殺多，但並不希望回憶殺成為漫畫主流創作方式

尾田榮一郎在採訪中說以前的少年漫畫創作思路中，
有一條規則就是不要去挖掘角色自身精神支柱方面的故事，
對於當下這個角你自身的感受是最重要的。
而ONEPIECE反其道而行之所以回憶場景就比較多，
然而現在這類回憶殺劇情成為了創作的主流，
自己是一邊想著回憶殺還是不要變成主流創作方式比較好一邊畫著漫畫。
尾田還說過自己是不想為了延長故事而去搞回憶殺拖延劇情，
如果回憶劇情是有必要的話自己或許會畫回憶殺，
其實漫畫的回憶殺在尾田的心中其實都是對劇情的發展對角色的塑造有推動作用的，而不是強行拖戲。
而長期連載的少年漫畫改編的 TV 動畫中回憶殺的問題才是真的嚴重，
這類動畫的回憶殺很多時候真的是為了拖下劇情拖延一下故事進度。

當年火影大技：回憶入面再回憶

比起幻術再幻術高多個層次

係回憶既回憶裡面玩幻術中既幻術